{
    "question": "Koperasi sekolah membeli buku LKS kepada sebuah penerbit buku sebanyak 1.000 eksemplar. Harga per buku LKS adalah Rp7.500,00. Oleh karena pembeliannya dalam jumlah besar , penerbit memberikan rabat 20%.\u00a0    a. Tentukan harga pembelian seluruh LKS\r\nb. Berapa jumlah uang yang harus dibayar oleh koperasi kepada penerbit",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a)\u00a07.500,00 x 1000 = Rp. 7.500.000,00<br>b) 7.500.000,00 x 20% = 1.500.000,00<br>\u00a0 \u00a0 = 7.500.000 - 1.500.000 = Rp. 6000.000,00",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seseorang-meminjam-uang-di-koperasi-sebesar-rp800000000-yang-982",
            "question": "Seseorang meminjam uang di koperasi sebesar Rp.8.000.000,00 yang akan diangsur selama 10 bulan dengan bunga 12% per tahun. Besar angsuran tiap bulan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u>8.000.000</u><u> </u>= 800.000 / bulan tanpa bunga<br>10<br> bunga =<u>800.000</u> = 66.666/bulan<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 12<br>jadi besar angsuran tiap bulan adalah 800.000 + 66.666 = Rp. 866.666<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "12 : 12 = 1<br>8.000.000 x 1% = 80.000<br>8.000.000 : 10 = 800.000<br>800.000 + 80.000 = 880.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-hari-raya-supermarket-menjual-pakaian-dengan-diskon-besar-b-222",
            "question": "Pada hari raya, supermarket menjual pakaian dengan diskon besar-besaran. Ibu membeli kemeja adik dengan harga Rp. 150.000,00 setelah didiskon sebesar 30% (+15%), artinya akan terjadi diskon harga setelah diskon 30 %. Berapakah harga kemeja tersebut jika tidak ada diskon ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "150000 + 45% = 355822278",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "100/85*150000=176470,59\n100/70*176470,59=252100,84",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-2x-6-2-x4-cara-penyelesaiannya-gimana-2-438",
            "question": "1 (2x-6) \u2265 2 (x+4) cara penyelesaiannya gimana ???\r\n2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x-6 &gt; 2x + 8\n2x - 2x &gt; 8 + 6\nx &lt; 14",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1x-3\u22652/3x+8/3<br>1x-3x\u22658/3 +3<br>3x/3-2/3x\u22658/3+3/3<br>-1/3x\u226511/3<br>x\u226411/3\u00b73<br>x\u226411<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-umur-ibu-3-kali-umur-anaknya-selisih-umur-mereka-adalah-26-ta-465",
            "question": "1. Umur Ibu 3 kali umur anaknya. Selisih umur mereka adalah 26 tahun. Tentukanlah umur masing-masing!    2. Tulislah kalimat-kalimat berikut dalam bentuk ketidaksamaan!\r\na. 7 lebih dari 5\r\nb. 6 kurang dari 8",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. misal umur ibu : x, dan umur anak : y<br>x = 3y....1<br>x - y = 26...2<br><br>1 substitusikan ke 2<br>x - y = 26<br>3y - y = 26<br>2y = 26<br>y = 13<br><br>x = 3y ===&gt; 3.13 = 39<br>jadi umur ibu 39 tahun dan umur anak 13 tahun<br>2. a 7 &gt; 5<br>b. 6 &lt; 8<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bayangan-titik-w26-oleh-dilatasi-dengan-pusat-2-1-dan-fakto-739",
            "question": "Bayangan titik W(2,6) oleh dilatasi dengan pusat (2,-1) dan faktor skala -2 adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "W(2, 6) .<br>pusat (2, -1) , faktor skala -2<br>W(2, 6) ---- [(2, -1), -2)] ---- W&#039; (2 + (-2)(2 - 2), -1 + (-2)(6 + 1))<br>W&#039; (2, -15)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-keliling-suatu-kolam-berbentuk-lingkaran-942-m-maka-luas-p-482",
            "question": "Jika keliling suatu kolam berbentuk lingkaran 94,2 m. maka luas permukaan kolam adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keliling = 2\u03c0r<br>94,2 = 2 x 3,14 r<br>r = 15<br><br>luas = \u03c0r\u00b2<br>luas = 3,14 x 15\u00b2<br>luas = 706,5<br><br>jadikan jawaban terbaik donk :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selisih-kelereng-marisi-dari-kelereng-marisa-35-butir-perbanding-527",
            "question": "selisih kelereng marisi dari kelereng marisa 35 butir. perbandingan banyak kelereng mereka 4 : 3. berapa banyak kelereng marisa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perbandingan = 4 : 3\n<br>\nSelisih = 4 - 3 = 1\n<br>\nMarisi = 4/1 x 35 = 140\n<br><span>Marisa = 3/1 x\n35 = 105</span>\n<br>\nJadi, kelereng Marisa\nada 105\n\n<span>\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-1-kg-jeruk-rp-4000-lebih-mahal-dari-dua-kali-harga-1kg-sala-985",
            "question": "harga 1 kg jeruk rp 4000 lebih mahal dari dua kali harga 1kg salak.harga 1kg jeruk rp 18000 .harga 1 kg salak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jeruk 18000-4000= 14000 \ndibagi 2 jadi 7000,  jadi 1kg salak itu 7000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "air-mineral-dalam-sebuah-galon-dapat-diisikan-ke-dalam-76-kemasan-760",
            "question": "Air mineral dalam sebuah galon dapat diisikan ke dalam 76 kemasan gelas plastik yg volumenya 220 ml. jika air mineral dalam tersebut diisikan dalam kemasan botol bervolume 380 ml . banyak botol yg diperlukan .............. buah    #pakai cara yaa pliss",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cari dulu volume total pada 76 gelas yang berukuran 220 ml itu caranya,<br><br>76 x 220 = 16720 ml jadinya kan. Nah kalo mau di pindahkan ke botol yang berukuran 380 ml tinggal kita bagi volume total dengan volume botol, yaitu\u00a016720/380 = 44 botol\u00a0<br><br>cmiiw :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "76 x 220 = jumlah air didalam galom<br>76 x 220 =16720 ml<br><br>jika diisikan di dalam kemasan botol bervolume 380 ml<br>16720 : 380 = 44\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-prisma-tegak-berbentuk-belah-ketupat-dengan-panjang-diagon-400",
            "question": "Sebuah prisma tegak berbentuk belah ketupat dengan panjang diagonal 12 cm dan 16 cm. jika luas seluruh permukaan prisma 392 cm^2, volume prisma adalah...    pakai caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "d1 = 12 cm<br>d2 = 16 cm<br>luas seluruh permukaan= 392 cm\u00b2<br>untuk sisi belah ketupat pakai rumus pythagoras kelipatan\u00a03, 4, 5<br>alas = 1/2\u00a0.12 = 6 = 3<br>tinggi = 1/2 . 16 = 8 = 4<br>sisi miring/sisi belah ketupat = 5=10 cm<br><br>luas seluruh permukaan = 2 luas alas + t.keliling belah ketupat<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 . 1/2 . d1 . d2 + t 4s<br>392 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0= 12 . 16 + 4 . t. 10<br>392 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0= 192 + 40t<br>40t \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0392\u00a0-\u00a0192<br>t \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = \u00a0200/40<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0= 5 cm<br><br>volume = luas alas x\u00a0 tingi<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a01/2 . d1 . d2 x t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0 1/2 . 12 . 16 . 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0 480 cm\u00b3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}